我係東京大學歷史系畢業，今日介紹日本武士名刀的特色同故事

簡介: 日本刀有著精彩漫長的文化歷史, 唔同的名刀都係由古代名人打造, 當中包含住戰爭,神話,政治色彩, 好多名刀至今仍然安放係博物館, 俾後人參觀

1.蜻蛉切

蜻蛉切係有「戰國第一」之稱本多忠勝的專用武器，日本三名槍之一，係德川家的刀匠藤原正真打造，呢把刀身長55.6 cm，最大特點就係異常地輕，相傳本多忠勝係戰上拎住呢把槍，跑得異常地快，往往追上敵人打，故此佢叫蜻蛉切因為好似蜻蛉咁輕盈

2.村正妖刀

佢係日本最邪惡的一把刀，係江户時代由名匠村正一族打造，相傳得德川家康的爺爺，同織田家作戰果陣，俾家臣阿部彌七郎用呢把刀差啲砍死左，當時德川家康係受咀咒的刀，會吸食人血，可見古代日本人認為有啲刀變成成妖怪

3長船太刀

名刀工長光的作品，長光係來自優秀刀匠家族----長船一族，呢班刀轉折落入唔到武將手上，包括室町末期將軍足利義輝，織田信長的手下奧平信昌，但當中最有名的使用者，莫過於係雜賀孫市，佢係雜賀眾的首領，好多人以為佢用鐵炮，以"槍神"聞名於世，但其實佢真正用的係長船太刀，據說佢用長船之後，威力會勁左3倍

係20%勁3倍

.

仲有魚神 正宗 菊一呢
利申:信長學返黎

蜻蛉切個名唔係因為鋒利到蜻蛉飛過都會即刻被切開而得名咩??

直接講9100會多啲人識

日本的刀係有排名之分,
例如咩十大妖刀,三大名刀等等.
視乎佢的罕有度, 出之邊個刀匠, 同埋性能等等

如果以價值去排行

村正妖刀--->神息----->蜻蛉切----> 葵紋越前康繼．禦神刀--->虎徹銘刀

歷史不嬲有唔同講法,
例如點解李小龍叫李三腳,
有人話佢可以連續出三腳, 有人話佢可以凌空踢個波三次

我只係知啲刀個名係整刀個條友
好似村正 正宗咁樣

其實御神有好多把,佢唔係用來實戰, 係用來供奉係寺廟入面, 係由越前康繼打造, 點解咁出名呢, 因為佢俾德川家康賜予德川家葵紋, 目前供奉在尾張熱田神宮, 古代人認為御神刀有保護的作用

細路果陣打咗十年八年信長
我都講得出

唔係正宗先最有價值咩

其實日本古代的刀匠家族好多都有互相歷史關係,
舉個例子, 本多忠勝果把蜻蛉切, 係三河文珠派的刀匠, 而呢個派系的祖先,就係村正一族的分支

我都聽過呢個

$# 屌地 鬼徹

Lm等睇變信長post

一把「江戶時代」先整既刀，點樣拎去「戰國時代」同織田家作戰呢？

睇清楚D先發現自己係創意台

lm
利申:歷史系

日本戰國時期, 有名刀商人, 賣一啲仿製品比普通武士,
當時價格排行,就係我呢個

呢班刀係永正十年（1513年）果陣造,
同織田軍作戰, 係天文4年（1535）年尾發生的事

日本的刀係會流傳

你識日文既話,不妨去日本大學圖書館, 翻查資料,
就會搵到佢多次提及本多忠勝拎住蜻蛉切跑得好快

我依家先知1513年已經係江戶時代

我都係走先，唔好搞串你個party